[
  {
    "question": "Normal metin için minimum WCAG 2.1 Level AA gereksinimini tanımlayan renk kontrast oranı nedir?",
    "options": ["4.5 : 1", "3 : 1", "2.5 : 1", "5 : 1"],
    "answer": "4.5 : 1"
  },
  {
    "question": "'WCAG' neyin kısaltmasıdır?",
    "options": [
      "Web Content Accessibility Guidelines",
      "Web Community Accessible Guidelines",
      "Web Compliance Accessibility Guidelines",
      "World Wide Compliance Access Guide"
    ],
    "answer": "Web Content Accessibility Guidelines"
  },
  {
    "question": "Ekran okuyucu kullanıcıları için resimler için alternatif metin sağlamak için hangi element kullanılır?",
    "options": ["<alt>",
                "<figcaption>",
                "<description>",
                "<img alt='description'>"],
    "answer": "<img alt='description'>"
  },
  {
    "question": "Aşağıdakilerden hangisi WCAG ilkesinden biri değildir?",
    "options": ["Algılanabilir",
                "Güvenilir",
                "İşletilebilir",
                "Anlaşılabilir"],
    "answer": "Güvenilir"
  },
  {
    "question": "Web geliştirmede ARIA'nın açılımı nedir?",
    "options": [
      "Accessible Rich Internet Applications",
      "Advanced Rich Internet Applications",
      "Asynchronous Rich Internet Applications",
      "Authorized Rich Internet Applications"
    ],
    "answer": "Accessible Rich Internet Applications"
  },
  {
    "question": "Tabii ki odaklanabilir olan ve 'tabindex' özniteliği olmadan odaklanabilen element hangisidir?",
    "options": ["<div>",
                "<span>",
                "<a href='...'>",
                "<p>"],
    "answer": "<a href='...'>"
  },
  {
    "question": "HTML sayfasında 'lang' özniteliğinin amacı nedir?",
    "options": ["Perceivable", "Operable", "Understandable", "Robust"],
    "answer": "Understandable"
  },
  {
    "question": "Which of the following attributes is used to provide a text equivalent for non-text content in HTML?",
    "options": ["Scripting dilini belirtmek için",
                "Karakter setini tanımlamak için",
                "Sayfa içeriğinin dilini belirtmek için",
                "Dil paketini bildirmek için"],
    "answer": "Sayfa içeriğinin dilini belirtmek için"
  },
  {
      "question": "'skip navigation' bağlantılarının erişilebilirlikteki rolü nedir?",
      "options": ["Ana gezinmeyi atlayarak ana içeriğe geçmek için",
                  "Web sitesinin farklı bölümlerine kısayollar sağlamak için",
                  "İstenmeyen bölümleri (reklamlar gibi) atlamaya yardımcı olmak için",
                  "Gezinmedeki bozuk bağlantıları atlamak için"],
      "answer": " Ana gezinmeyi atlayarak ana içeriğe geçmek için"
  },
  {
      "question": "Bir web sitesinin erişilebilirliğini kontrol etmeye yardımcı olan araçlardan biri hangisidir?",
      "options": ["W3C Validator",
                  "Google Lighthouse",
                  "CSS Validator",
                  "JavaScript Console"],
      "answer": "Google Lighthouse"
  }
]  